政府提請駐澳解放軍協助救援 獲中央批准

颱風天鴿前日襲澳，造成至少9人死亡，多處破毀，滿目瘡痍，事隔兩天，市面仍然未回復正常，滿地垃圾及倒塌的樹木，澳門居民狠批政府救災不力。澳門政府新聞局宣佈，行政長官已提請中央政府批准澳門駐軍協助澳門救助災害，並得到批准，從今日8月25日起，澳門駐軍將協助澳門政府和市民一起進行災後的各項援助和建設工作。

根據《基本法》和《駐軍法》規定，澳門特別行政區政府在必要時，可以向中央人民政府請求澳門駐軍協助維持社會治安和救助災害。

賊過興兵 ...

澳門可以正式收皮了